# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2018 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# Automatically generated, 2018.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-23 23:37+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-03-11 03:02+0000\n"
"Last-Translator: Hyeonseok Shin <hyeonseok@gmail.com>\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.5.3\n"
"X-Generator: Pontoon\n"

#: start-page/beta/index.html:8
msgid "Welcome to <div class=\"tb-text\">Thunderbird <small class=\"beta-text\">Beta</small></div>"
msgstr "<div class=\"tb-text\">Thunderbird <small class=\"beta-text\">Beta</small></div>에 오신 것을 환영합니다."

#: start-page/beta/index.html:19 start-page/release/index.html:19
msgid "Support us!"
msgstr "저희를 지원해주세요!"

#: start-page/beta/index.html:22 start-page/release/index.html:22 start-page/release/index.html:37 website/includes/base-resp.html:30 website/includes/base-resp.html:54
#: website/includes/donate-mailing-list.html:17 website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:25 website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:22
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: start-page/beta/index.html:30
msgid "Warning!"
msgstr "주의!"

#: start-page/beta/index.html:31
msgid "Beta can be unstable, and there is potential to lose data."
msgstr "Beta는 불안정할 수 있으며 데이터 유실의 가능성이 있습니다."

#: start-page/beta/index.html:35
msgid "Protect your data and other best practices."
msgstr "데이터 및 기타 모범 사례를 보호하십시오."

#: start-page/beta/index.html:37
msgid "Knowledge Base"
msgstr "기술 자료"

#: start-page/beta/index.html:42
msgid "Add-ons may not work properly, or not work at all."
msgstr "부가기능이 정상적으로 혹은 완전히 동작하지 않을 수 있습니다."

#: start-page/beta/index.html:44
msgid "Add-ons Guide"
msgstr "부가 기능 가이드"

#: start-page/beta/index.html:51
msgid ""
"Thank you for using Thunderbird Beta. Your experiences with beta are important, so please report rough edges, bugs, and provide feedback in the ways suggested below - to help make the next "
"Thunderbird release as awesome as possible."
msgstr "Thunderbird beta를 이용해 주셔서 감사합니다. 사용자의 베타 경험은 중요하므로, 다음 Thunderbird 릴리스를 가능한 한 멋지게 만들 수 있도록 거친 면과 버그를 보고하고 아래 제안된 방식으로 피드백을 제공해주십시오."

#: start-page/beta/index.html:59
msgid "Learn and Connect"
msgstr "학습 및 연결"

#: start-page/beta/index.html:61
msgid "Meet other beta users and learn more about beta."
msgstr "다른 베타 사용자를 만나고 베타에 대해 자세히 알아보세요."

#: start-page/beta/index.html:63
msgid "Beta Discussion Group"
msgstr "베타 토론 그룹"

#: start-page/beta/index.html:71 start-page/release/index.html:45
#, fuzzy
msgid "Help"
msgstr "도움 받기"

#: start-page/beta/index.html:73
msgid ""
"Curious about helping?  You don’t need to be an expert to help other users or offer suggestions about improving the experience! Join us in this open source project where anyone can participate in "
"the Thunderbird community (You don’t need to be an expert, and you don’t need to know how to code)."
msgstr "도움이 궁금하세요?  전문가가 아니어도 다른 사용자를 돕거나 경험 개선에 대한 제안을 제공할 수 있습니다! 누구나 Thunderbird 커뮤니티에 참여할 수 있는 이 오픈 소스 프로젝트에 참여하세요(전문가일 필요도 없고 코딩 방법을 알 필요도 없습니다)."

#: start-page/beta/index.html:75 start-page/release/index.html:49 website/includes/base-resp.html:41 website/includes/site-footer.html:15 website/includes/site-prefooter.html:9
#: website/includes/site-prefooter.html:12
msgid "Get Involved"
msgstr "참여하기"

#: start-page/beta/index.html:83 start-page/release/index.html:93
msgid "Crashed?"
msgstr "문제가 생겼나요?"

#: start-page/beta/index.html:85
msgid "If Crash Reporter appeared (when Thunderbird crashes), please provide more details to help developers"
msgstr "Crash Reporter가 나타나면(Thunderbird 문제 발생 시), 개발자에게 도움이 되도록 자세한 정보를 제공하세요"

#: start-page/beta/index.html:87 start-page/release/index.html:97
msgid "In Thunderbird do Help > More Troubleshooting Information, scroll to \"Crash Reports\", click a recent report link to open the crash report page."
msgstr "Thunderbird에서 도움말> 더 많은 문제 해결 정보 에서 \"충돌 보고서\"로 스크롤하고, 최근 보고서 링크를 클릭하여 충돌 보고서 페이지를 엽니다."

#: start-page/beta/index.html:88 start-page/release/index.html:98
msgid "Click the Bugzilla tab, then click on an existing bug report under \"Related Bugs\" and add a comment to the bug, or click \"Thunderbird\" to submit a new bug report."
msgstr "Bugzilla 탭을 클릭한 다음 \"관련 버그\"에서 기존 버그 보고서를 클릭하고 버그에 설명을 추가하거나 \"Thunderbird\"를 클릭하여 새 버그 보고서를 제출합니다."

#: start-page/beta/index.html:91 start-page/release/index.html:101
msgid "Crash Reporter"
msgstr "충돌 보고서"

#: start-page/beta/index.html:100
msgid "Question? Problem?"
msgstr "질문이 있나요? 문제가 있나요?"

#: start-page/beta/index.html:102 start-page/release/index.html:71
msgid "Post your general Thunderbird usage questions or problems on the support page, where many knowledgeable users can help you."
msgstr "지원 페이지에 일반적인 Thunderbird 사용 질문이나 문제를 게시합니다. 여기서 많은 지식이 있는 사용자가 도움을 줄 수 있습니다."

#: start-page/beta/index.html:104 start-page/release/index.html:73
msgid "Support Page"
msgstr "지원 페이지"

#: start-page/beta/index.html:107
msgid "In the Beta Forum, you can post feedback, questions, and learn how to use beta. You can also compare experiences with other beta users."
msgstr "베타 포럼에서 피드백, 질문을 게시하고 베타 사용 방법을 배울 수 있습니다. 다른 베타 사용자와 경험을 비교할 수도 있습니다."

#: start-page/beta/index.html:109 start-page/beta/index.html:126
msgid "Beta Forum"
msgstr "베타 포럼"

#: start-page/beta/index.html:117 start-page/release/index.html:81
#, fuzzy
msgid "Report"
msgstr "버그 신고"

#: start-page/beta/index.html:119 start-page/release/index.html:83
#, fuzzy
msgid "Think you’ve found a new problem or rough edge? Create a bug report so we can make sure it gets solved, resulting in a better Thunderbird experience for all."
msgstr "Thunderbird의 문제를 찾은 것 같다는 생각이 드시나요? <a href=\"%(bug)s\">버그 리포트를 작성</a>하여 저희가 해결할 수 있도록 도와주세요. 버그를 확인하고 고쳐서 모두를 위해 더 나은 Thunderbird를 만들 수 있습니다."

#: start-page/beta/index.html:121 start-page/release/index.html:85 website/includes/site-prefooter.html:24
msgid "Report a Bug"
msgstr "버그 신고"

#: start-page/beta/index.html:124
msgid "Unsure? Ask for help in the beta forum."
msgstr ""

#: start-page/release/index.html:8
#, fuzzy
msgid "Welcome to <div class=\"tb-text\">Thunderbird</div>"
msgstr "<div class=\"tb-text\">Thunderbird <small class=\"beta-text\">Beta</small></div>에 오신 것을 환영합니다."

#: start-page/release/index.html:33
#, fuzzy
msgid "Support Us"
msgstr "저희를 지원해주세요!"

#: start-page/release/index.html:35
#, fuzzy
msgid ""
"Thank you for supporting Thunderbird, which is funded by users like you! Producing Thunderbird requires software engineers, designers, system administrators and server infrastructure. So if you like"
" Thunderbird, the best way to ensure Thunderbird remains available is to make a donation."
msgstr "<strong>Thunderbird는 여러분과 같은 사용자에 의해서 자금을 지원받습니다. Thunderbird를 좋아하신다면, 기부를 고려해주십시오.</strong>Thunderbird를 계속 사용할 수 있도록 하는 가장 좋은 방법은 <a class=\"more\" href=\"%(donate)s\">기부하는 것입니다.</a>"

#: start-page/release/index.html:47
msgid ""
"Curious about helping? You don’t need to be an expert or know how to code to help other users or offer suggestions about improving the experience! Join us in this open source project where anyone "
"can participate in the Thunderbird community."
msgstr ""

#: start-page/release/index.html:52
msgid "Share ideas and feedback."
msgstr "아이디어와 피드백을 공유합니다."

#: start-page/release/index.html:54
msgid "Mozilla Connect"
msgstr "Mozilla 연결"

#: start-page/release/index.html:57
msgid "Help make Thunderbird better."
msgstr "Thunderbird를 개선할 수 있도록 도와주세요."

#: start-page/release/index.html:59 website/index.html:24
msgid "Get the Beta"
msgstr "베타 받기"

#: start-page/release/index.html:69
msgid "Questions? Problems?"
msgstr "질문이 있나요? 문제가 있나요?"

#: start-page/release/index.html:95
msgid "If Crash Reporter appears when Thunderbird crashes, please provide as many details as possible to help developers."
msgstr "Thunderbird가 충돌하여 충돌 보고서가 나나오면 개발자를 도울 수 있도록 가능한 상세한 정보를 제공해 주세요."

#: website/404.html:7 website/download/index.html:8 website/download/index.html:51 website/download/index.html:70 website/includes/base-resp.html:20 website/includes/bedrock/base-resp.html:19
#: website/includes/site-footer.html:4 website/includes/site-footer.html:48 website/includes/site-footer.html:55 website/includes/site-footer.html:62 website/includes/site-prefooter.html:51
#: website/includes/site-prefooter.html:54 website/index.html:8 website/index.html:154 website/index.html:173 website/newsletter/index.html:43 website/newsletter/index.html:50
#: website/newsletter/index.html:57 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:106
msgid "Thunderbird"
msgstr "Thunderbird"

#: website/404.html:8
msgid "There’s nothing here!"
msgstr "아무것도 없어요!"

#: website/404.html:9
#, python-format
msgid "The page you are looking for doesn’t exist.<br/>If you think this is a bug, you can <a href=\"%(bug_report_url)s\">report an issue here</a>."
msgstr "찾고 있는 페이지가 존재하지 않습니다.<br/>버그라고 생각되면 <a href=\"%(bug_report_url)s\">여기에서 문제를 보고</a>하실 수 있습니다."

#: website/404.html:23
msgid "Empty nest"
msgstr "빈 둥지"

#: website/index.html:9
msgid "Make Email Easier."
msgstr "이메일을 더 쉽게 사용하세요."

#: website/includes/site-prefooter.html:56 website/index.html:10
msgid "Thunderbird is a free email application that’s easy to set up and customize - and it’s loaded with great features!"
msgstr "Thunderbird는 메일을 더 쉽게 사용할 수 있는 무료 프로그램입니다. 더 많은 기능을 만나보세요!"

#: website/about/index.html:32 website/index.html:17
msgid "Free Download"
msgstr "무료 다운로드"

#: website/index.html:21
msgid "Want to try new features early?"
msgstr "새로운 기능을 미리 사용해 보고 싶으신가요?"

#: website/index.html:22
msgid "Get the beta and be a part of the future of Thunderbird!"
msgstr "베타를 받고 Thunderbird의 미래에 참여하세요!"

#: website/index.html:28
msgid "Thunderbird screenshot"
msgstr "Thunderbird 스크린샷"

#: website/index.html:36
msgid "Tailored for all your needs"
msgstr "모든 요구 사항에 맞게 기능 조정"

#: website/index.html:39
msgid "Thunderbird makes email better for you, bringing together speed, privacy and the latest technologies. Focus on what matters and forget about complexity."
msgstr "Thunderbird는 빠른 속도와 개인 정보 보호, 최신 기술을 모두 결합하여 보다 나은 이메일 서비스를 제공합니다. 중요한 일에 집중하고 복잡한 것은 잊어버리십시오."

#: website/index.html:41
msgid "Explore all Features"
msgstr "모든 기능 살펴보기"

#: website/index.html:48
msgid "Secure &amp; Private"
msgstr "보안 및 개인 정보 보호"

#: website/index.html:51
msgid "Multiple features, such as built-in Do Not Track and remote content blocking, work together to ensure your safety and privacy, so you can have peace of mind."
msgstr "내장 된 추적 차단(Do Not Track) 및 원격 콘텐츠 차단과 같은 여러 기능이 함께 작동하여 안전과 개인 정보를 보장하므로 안심할 수 있습니다."

#: website/index.html:53
msgid "Know your rights"
msgstr "권리 알기"

#: website/index.html:60
msgid "Highly Customizable"
msgstr "고급 사용자 정의 가능"

#: website/index.html:63
msgid "With Add-ons (Extensions & Themes) and many more features you can change the look and feel of Thunderbird in an instant."
msgstr "부가 기능 (확장 기능 및 테마)와 더 많은 기능을 사용하여 Thunderbird의 모양과 느낌을 즉시 변경할 수 있습니다."

#: website/index.html:65
msgid "Make it personal"
msgstr "개인화"

#: website/index.html:77
msgid "Stay in the loop"
msgstr "최신 소식 받기"

#: website/index.html:80
msgid "Keep yourself up to date with recent announcements and releases by following the official Thunderbird Blog!"
msgstr "Thunderbird 공식 블로그를 통해 최근 발표 및 출시 정보를 살펴보세요!"

#: website/index.html:109
msgid "Read the Blog"
msgstr "Blog 보기"

#: website/index.html:120
msgid "Thunderbird Calendar screenshot"
msgstr "Thunderbird 캘린더 스크린샷"

#: website/calendar/index.html:7 website/calendar/index.html:22 website/index.html:127
msgid "Calendar"
msgstr "캘린더"

#: website/calendar/index.html:24 website/index.html:129
msgid "Organize your life — it’s about time!"
msgstr "삶을 조화롭게 — 지금 시작하세요!"

#: website/index.html:134
msgid "Organize your schedule and life’s important events in a calendar that’s fully integrated with your Thunderbird email."
msgstr "Thunderbird 이메일과 완전히 통합한 캘린더에서 일정과 인생의 중요한 이벤트를 정리하세요."

#: website/index.html:137
msgid "Manage multiple calendars, create your daily to do list, invite friends to events, and subscribe to public calendars."
msgstr "여러 캘린더를 관리하고, 매일 할 일 목록을 만들고, 친구를 이벤트에 초대하고, 공개 캘린더에 가입하세요."

#: website/index.html:140
msgid "Explore Features"
msgstr "기능 살펴보기"

#: website/index.html:143
#, fuzzy
msgid "Explore Add-ons"
msgstr "더 많은 부가 기능 살펴보기"

#: website/download/index.html:56 website/download/index.html:76 website/index.html:159 website/index.html:179
msgid "Mozilla"
msgstr "Mozilla"

#: website/about/index.html:7 website/includes/base-resp.html:47 website/includes/site-footer.html:27
msgid "About Us"
msgstr "소개"

#: website/about/index.html:22
msgid "What is Thunderbird?"
msgstr "Thunderbird가 무엇인가요?"

#: website/about/index.html:24
msgid "Software made to make email easier."
msgstr "메일을 더 쉽게 사용하세요"

#: website/about/index.html:29
msgid ""
"Thunderbird is a free and open source email, newsfeed, chat, and calendaring client, that’s easy to set up and customize. One of the core principles of Thunderbird is the use and promotion of open "
"standards - this focus is a rejection of our world of closed platforms and services that can’t communicate with each other. We want our users to have freedom and choice in how they communicate."
msgstr ""
"Thunderbird는 쉽게 설정하고 개인화할 수 있는 무료 오픈소스 이메일, 뉴스피드, 채팅, 캘린더 클라이언트입니다. Thunderbird의 핵심 원리 중 하나는 공개 표준을 사용, 촉진하는 것으로 폐쇄적인 플랫폼과 서비스로 인해 서로 간 소통이 불가능한 세상을 만들지 않겠다는 목표를 가지고 있습니다. 우리는 사용자가 커뮤니케이션 방식을 결정하는 데"
" 자유와 선택권이 있기를 바랍니다."

#: website/about/index.html:37 website/calendar/index.html:35
msgid "Calendar screenshot"
msgstr ""

#: website/about/index.html:46
msgid "Who We Are"
msgstr "만드는 사람들"

#: website/about/index.html:48
msgid "We are a community making communication free and open."
msgstr "우리는 자유롭고 열린 의사소통을 만들어가는 커뮤니티입니다."

#: website/about/index.html:63
msgid "Our Community"
msgstr "커뮤니티"

#: website/about/index.html:65
#, python-format
msgid ""
"There is a passionate team of volunteers involved in developing Thunderbird and assisting its users who would welcome your involvement. Check out our <a href=\"%(volunteer)s\">Get Involved page</a> "
"to learn how you can participate on the Thunderbird team. We also have paid staff working full-time on Thunderbird, <a href=\"%(donate)s\" data-donate-btn data-donate-content=\"about\">funded by "
"donations</a> from our users. If you’re curious about who is working on Thunderbird, check out the <a href=\"%(core_team)s\">list of our core contributors</a>."
msgstr ""

#: website/about/index.html:70
msgid "Thunderbird Council"
msgstr "Thunderbird 이사회"

#: website/about/index.html:72
#, python-format
msgid ""
"The Thunderbird project is governed by seven councilors, elected by the Thunderbird community’s active contributors. You can see the current elected Thunderbird Council members <a "
"href=\"%(council)s\">on the Thunderbird wiki</a>."
msgstr "Thunderbird 프로젝트는 Thunderbird 커뮤니티의 중요 기여자가 선출한 7명의 위원이 운영합니다. <a href=\"%(council)s\">Thunderbird 위키</a>에서 현재 선출된 Thunderbird 위원을 확인할 수 있습니다."

#: website/about/index.html:79
msgid "Our Mission"
msgstr ""

#: website/about/index.html:81
msgid ""
"Email has been and continues to be the fundamental communication tool\n"
"                  and a significant driver of freedoms on the Internet. But it is also\n"
"                  threatened by new non-standards-based, closed and centralized messaging\n"
"                  platforms. To prevent this erosion, the public deserves an alternative that is secure and reliable,\n"
"                  while  protecting our privacy, enhancing our productivity and serving as a\n"
"                  platform for current and future forms of messaging."
msgstr ""

#: website/about/index.html:90
msgid ""
"Thunderbird facilitates cross platform, decentralized, open-standard\n"
"                  communication, which puts the user in control of their data and workflow.\n"
"                  We aspire to offer an interoperable and extensible open-source\n"
"                  platform for messaging and managing personal information, such as email,\n"
"                  contacts, and appointments."
msgstr ""

#: website/calendar/index.html:8
msgid "Organize your life — it&rsquo;s about time!"
msgstr "삶을 조화롭게 — 지금 시작하세요!"

#: website/calendar/index.html:29
msgid ""
"Organize your schedule and life’s important events in a calendar that’s fully integrated with your Thunderbird email. Manage multiple calendars, create your daily to do list, invite friends to "
"events, and subscribe to public calendars."
msgstr "Thunderbird 이메일과 완전히 통합된 캘린더에서 일정과 인생의 중요한 이벤트를 정리하세요. 여러 캘린더를 관리하고, 일일 할 일 목록을 만들고, 친구를 이벤트에 초대하고, 공개 캘린더를 구독하세요."

#: website/calendar/index.html:48 website/includes/site-prefooter.html:22
msgid "Get Support"
msgstr "도움 받기"

#: website/calendar/index.html:50
msgid "Need help with Calendar?"
msgstr ""

#: website/calendar/holidays/index.html:7 website/calendar/holidays/index.html:22 website/calendar/index.html:62
msgid "Holiday Calendars"
msgstr "연말 캘린더"

#: website/calendar/index.html:64
msgid "Need a break? Now you know when!"
msgstr "휴식이 필요한가요? 이제 언제인지 아실 수 있습니다!"

#: website/calendar/index.html:77
msgid "Bugzilla"
msgstr "Bugzilla"

#: website/calendar/index.html:79
msgid "Found a bug? Let us know!"
msgstr "버그를 찾으셨습니까? 저희에게 알려주십시오!"

#: website/calendar/index.html:92
msgid "Bugs Ahoy!"
msgstr "Bugs Ahoy!"

#: website/calendar/index.html:94
msgid "Want to make a difference? Fix a bug that fits your interests."
msgstr "변화를 원하십니까? 관심사에 맞는 버그를 수정하십시오."

#: website/calendar/holidays/index.html:24
msgid "Add your nation’s holidays to Calendar!"
msgstr ""

#: website/calendar/holidays/index.html:29
#, python-format
msgid ""
"We’ve got some holiday calendar files available for download. You can either download and then import them into Calendar or you can just subscribe to these calendars by copying their URL and then "
"adding them as new remote calendar files. More information on installing a holiday calendar can be found in the <a href=\"%s\">Adding a holiday calendar article</a>."
msgstr ""

#: website/calendar/holidays/index.html:32
#, python-format
msgid "You can also find calendars to subscribe to at <a href=\"%s\">iCalShare.com</a>."
msgstr "<a href=\"%s\">iCalShare.com</a>에서 구독 할 캘린더를 찾을 수도 있습니다."

#: website/calendar/holidays/index.html:59
#, python-format
msgid "<a href=\"%(url)s\" class=\"inline-link text-blue\">%(country)s</a>"
msgstr ""

#: website/calendar/holidays/index.html:61
#, python-format
msgid "<a href=\"%(url)s\" class=\"inline-link text-blue\">%(country)s</a> holidays thanks to %(authors)s"
msgstr "<a href=\"%(url)s\" class=\"inline-link text-blue\">%(country)s</a> 공휴일 정보, %(authors)s 덕분에 "

#: website/donate/index.html:7
msgid "Give to Thunderbird"
msgstr ""

#: website/donate/index.html:17
msgid "Support Thunderbird"
msgstr ""

#: website/donate/index.html:20 website/donate/index.html:57
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr ""

#: website/donate/index.html:23 website/donate/index.html:70
msgid "Other Ways to Give"
msgstr ""

#: website/donate/index.html:36
msgid "Support Thunderbird!"
msgstr ""

#: website/donate/index.html:38
msgid "Thunderbird is funded by users like you."
msgstr ""

#: website/donate/index.html:43
msgid "Our mission is to provide an open source email app that is secure, private and free for users around the world. Your donations support this work. Will you give today?"
msgstr ""

#: website/donate/index.html:46
msgid "Contributions are not tax-deductible as charitable donations."
msgstr ""

#: website/donate/help/index.html:7 website/donate/help/thank-you/index.html:7
msgid "Donor Help"
msgstr ""

#: website/donate/help/index.html:27
msgid "If you need help with a contribution to MZLA/Thunderbird, please fill out this form and a Thunderbird donor care representative will get back to you as soon as possible."
msgstr ""

#: website/donate/help/index.html:30
#, python-format
msgid ""
"Unfortunately, donor care representatives are unable to offer support or help with Thunderbird technical issues. For technical support, please visit our <a href=\"%(support_url)s\">support page.</a>"
msgstr ""

#: website/donate/help/thank-you/index.html:20
msgid "Thank you for contacting us. A case has been created for your issue and we will be in touch shortly."
msgstr ""

#: website/donate/help/thank-you/index.html:23
msgid "We will get back to you soon."
msgstr ""

#: website/donate/help/thank-you/index.html:26
msgid "Return to Thunderbird.net"
msgstr ""

#: website/download/index.html:9 website/includes/download-button.html:14 website/includes/download-button.html:63 website/includes/site-prefooter.html:59
msgid "Download Thunderbird"
msgstr "Thunderbird 다운로드"

#: website/download/index.html:10
msgid "Thank you for downloading and installing Thunderbird!"
msgstr ""

#: website/download/index.html:19
msgid "Your download didn't start automatically?"
msgstr ""

#: website/download/index.html:24 website/includes/site-prefooter.html:37
msgid "Release Channel"
msgstr "출시 채널"

#: website/download/index.html:25 website/download/index.html:29 website/download/index.html:33
msgid "Try again"
msgstr ""

#: website/download/index.html:28 website/includes/site-prefooter.html:40
msgid "Beta Channel"
msgstr "베타 채널"

#: website/download/index.html:32 website/includes/site-prefooter.html:43
msgid "Daily Channel"
msgstr "데일리 채널"

#: website/download/index.html:40 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:47
msgid "Just one more step!"
msgstr ""

#: website/download/index.html:40
msgid "Finish installing, and start enjoying Thunderbird."
msgstr ""

#: website/download/index.html:42 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:49
#, python-format
msgid "Having trouble? <a class=\"inline-link\" href=\"%(url)s\">Get help with your installation.</a>"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:7 website/includes/download-button.html:59 website/includes/site-prefooter.html:66
msgid "Thunderbird Beta"
msgstr "Thunderbird 베타"

#: website/download/beta/index.html:15 website/download/beta/index.html:36
msgid "Should I use Beta?"
msgstr "베타를 사용해야 하나요?"

#: website/download/beta/index.html:18 website/download/beta/index.html:71
msgid "How to install and run Beta"
msgstr "베타 설치 및 실행 방법"

#: website/download/beta/index.html:21 website/download/beta/index.html:105
msgid "How do I go back to the regular release version?"
msgstr "일반 출시 버전으로 다시 돌아가려면 어떻게 해야 하나요?"

#: website/download/beta/index.html:24 website/download/beta/index.html:128
msgid "Resources and Assistance"
msgstr "리소스 및 지원"

#: website/download/beta/index.html:32 website/includes/site-prefooter.html:74
msgid "Download Beta"
msgstr "베타 다운로드"

#: website/download/beta/index.html:43
msgid ""
"Do you want to help the global Thunderbird community by discovering and reporting bugs? Then beta is a great choice for you, because it gets fixes and <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/new-"
"thunderbird-102\">new features</a> long before they reach release!"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:45
msgid "Important Considerations"
msgstr "중요한 고려 사항"

#: website/download/beta/index.html:47
msgid "Before you download and test the beta, there are some important considerations to be aware of:"
msgstr "베타를 다운로드하고 테스트하기 전에 알아야 할 몇 가지 중요한 고려 사항이 있습니다:"

#: website/download/beta/index.html:50
msgid "Beta installation will <u>replace</u> your currently installed program, unless you use the instructions in <a href=\"#howto\">How to install and run Beta</a>."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:51
msgid "Please do <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/profiles-where-thunderbird-stores-user-data#w_backing-up-a-profile\">regular backups</a> to protect your Thunderbird data profiles."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:52
msgid ""
"New features may be incomplete works in progress, because some are completed and polished over a period of weeks. The <a href=\"https://thunderbird.topicbox.com/groups/beta\">beta forum</a> may "
"provide more information on feature progress."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:53
msgid ""
"Flaws are to be expected. High-impact flaws, including data loss, are very rare, but may occur. Protect yourself with <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/profiles-where-thunderbird-stores-user-"
"data#w_backing-up-a-profile\">backups</a>. Low-impact flaws may not be fixed quickly, because fixes are prioritized based on impact."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:54
msgid "Expect seven updates per month, one major update per month plus several small updates. This frequency of updates allows us to make fast improvements."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:55
msgid ""
"Are you using <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/difference-between-imap-and-pop3\">POP accounts</a>? Unlike IMAP accounts, the only copy of your pop mail is in your local Thunderbird profile."
" If you want to add a POP account to beta, your options are:"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:57
msgid ""
"After set up, go to <b>≡ > Account Settings > Server Settings</b> and make sure the <b>\"Leave messages on server\"</b> option is <b>checked</b>, and the <b>\"For at most [X] days\"</b> option is "
"<b>unchecked</b>."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:58
msgid ""
"Keep the default settings. Messages will be removed from the server 14 days after download, so you will need to either stay on beta, or learn how to move your POP data back to the release profile."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:60
msgid ""
"If you have <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/organize-your-messages-using-filters\">mail filters</a> that, for example, move mail to local folders, then you must decide where to run filters "
"- in your beta profile or your other profile."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:62 website/includes/base-resp.html:38
msgid "Add-ons"
msgstr "부가 기능"

#: website/download/beta/index.html:64
msgid ""
"Add-on authors are not obligated to make their add-ons work in beta. Some or all of your add-ons may not work. Or if they do work today, they may not work tomorrow. Consult the <a "
"href=\"https://support.mozilla.org/kb/thunderbird-add-ons-frequently-asked-questions#w_what-if-my-add-on-is-broken\">Add-ons FAQ</a> if you have difficulty. "
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:78
msgid "You have two choices for installing beta: Option 1 allows you to run the beta alongside the Stable version of Thunderbird, and Option 2 upgrades your existing installation."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:81
msgid "Run Stable and Beta side-by-side (recommended)."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:83
msgid ""
"Thunderbird 102 and newer on Windows will install beta into its own program directory. For older versions on Windows consult the <a href=\"https://support.mozilla.org/en-US/kb/thunderbird-"
"beta\">beta support article</a>. For other operating systems use an install method appropriate for your OS to target a uniquely named directory."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:86
msgid ""
"This choice has the advantage of forcing a <a href=\"https://support.mozilla.org/en-US/kb/dedicated-profile-thunderbird-installation\">dedicated profile</a> for each Thunderbird, which allows you to"
" have both the release version and the beta version operate independently. So you can:"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:89
msgid "Start the <b>release</b> version of Thunderbird (with beta not running) and it will use the <b>\"default\" (or default-release)</b> profile."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:90
msgid ""
"Start the <b>beta</b> version of Thunderbird (with release version not running) and it will use the <b>default-beta</b> profile. On first use Thunderbird will create the <b>default-beta</b> profile,"
" and it will prompt you to define your accounts. If you need to bring some data from your release profile into the beta profile, consult the <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/thunderbird-"
"beta\">beta support article.</a>"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:92
msgid "Upgrade your existing Thunderbird installation to beta."
msgstr "기존 Thunderbird 설치를 베타 버전으로 업그레이드합니다."

#: website/download/beta/index.html:94
msgid ""
"Simply install beta over top of your current program directory, using the default installer choices. Beta will then <u>use your current (production) default profile</u>. Because it uses your default"
" profile, this choice makes it more difficult to switch back to using a release version should you wish to do so in the future. In other words, you should not switch back and forth between beta and "
"normal release using the same profile."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:97
msgid "For very detailed information about both methods, please check the <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/thunderbird-beta\">beta support article.</a>"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:112
msgid ""
"If you installed the beta over the top of the release version (choice 2 above), then your process will be more complicated. Please consult this <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/thunderbird-"
"beta\">beta support article.</a>"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:115
msgid ""
"If you installed the beta program into its own program directory (choice 1 above) and you used a <a href=\"https://support.mozilla.org/en-US/kb/dedicated-profile-thunderbird-installation\">dedicated"
" profile per Thunderbird</a>, then start the release version of Thunderbird and it should use your release version profile data. If you no longer want to use the beta version, and do not need any of"
" the beta data (address books, local folders, pop folders, etc), and wish to remove the beta data and beta program from your system:"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:118
msgid "Start the release version of Thunderbird to use the <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/profile-manager-create-and-remove-thunderbird-profiles\">profile manager.</a>"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:119
msgid "Find and delete the beta profile, default name is <b>“default-beta”</b>."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:120
msgid "Delete the beta version’s program directory. "
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:122
msgid "If you need to copy data from the beta profile to your release profile, please consult the <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/thunderbird-beta\">beta support article.</a>"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:135
msgid "Open the Thunderbird Help menu to check the useful tools and references. Important items to note:"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:138
msgid "Release notes are provided for every update in:"
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:140
msgid "≡ > Help > About > Release Notes."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:143
msgid "Please post questions about normal Thunderbird usage in <a href=\"https://support.mozilla.org/questions/new/thunderbird/form\">Thunderbird support</a>. "
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:144
msgid ""
"Ask beta specific assistance questions and comments in <a href=\"https://thunderbird.topicbox.com/groups/beta\">the beta forum</a>, or browse it to see what other beta users are discussing. The "
"forum operates in English, so if you need assistance in another language please ask for help in <a href=\"https://support.mozilla.org/questions/new/thunderbird/form\">Thunderbird support</a>."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:145
msgid ""
"If you find a problem, try to <a href=\"https://support.mozilla.org/kb/troubleshoot-mode-thunderbird\">reproduce the problem in Troubleshoot Mode</a>, then file a bug report for <a "
"href=\"https://bugzilla.mozilla.org/enter_bug.cgi?product=Thunderbird\">Thunderbird</a> or <a href=\"https://bugzilla.mozilla.org/enter_bug.cgi?product=Calendar\">Calendar</a>."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:146
msgid "<b>≡ > Tools > Export</b> can be used to backup your profile, or to get to your profile directory quickly."
msgstr ""

#: website/download/beta/index.html:147
msgid "<b>≡ > Go > Mail Start Page (aka Beta Start Page)</b> is a handy reference which documents several of the above items and more."
msgstr ""

#: website/features/index.html:7
msgid "Thunderbird Features"
msgstr "Thunderbird 기능 개요"

#: website/features/index.html:13
msgid "It’s all yours. It’s now easier to upgrade to Thunderbird."
msgstr "여러분의 필요에 맞춘 메일 프로그램 Thunderbird가 업그레이드가 더 쉬워졌습니다."

#: website/features/index.html:27 website/features/index.html:45
msgid "Easier to Get Started"
msgstr "바로 사용 하기"

#: website/features/index.html:30 website/features/index.html:100
msgid "Tabs and Search"
msgstr "탭 및 검색 기능"

#: website/features/index.html:33 website/features/index.html:160
msgid "Customize Your Email Experience"
msgstr "맞춤형 이메일 경험"

#: website/features/index.html:36 website/features/index.html:220
msgid "Secure and Protect Your Email"
msgstr "강력해진 이메일 보안"

#: website/features/index.html:54
msgid "Mail Account Setup Wizard"
msgstr "계정 설정 마법사"

#: website/features/index.html:56
msgid ""
"Prior to this feature you had to know your IMAP, SMTP, and SSL/TLS settings. Now all you need to provide is your name, email address, and password and the email account set up wizardry will check "
"our database and find the email settings for you."
msgstr "지금까지 메일 계정을 만들 때 서버의 자세한 구성 정보를 모두 입력해야했습니다. 새로운 Thunderbird는 이름과 이메일 주소, 암호만 입력하면 Mozilla의 공급자 데이터베이스에서 자동으로 서버 설정 정보를 검색합니다."

#: website/features/index.html:65
msgid "One-click Address Book"
msgstr "원클릭 주소록"

#: website/features/index.html:67
msgid ""
"One-click Address Book is a quick and easy way to add people to your address book. Add people by simply clicking on the star icon in the message you receive. Two clicks and you can add more details "
"like a photo, birthday, and other contact information."
msgstr "보내는 사람의 이메일 주소를 신속하면서도 쉽게 주소록에 등록 할 수 있게되었습니다. 받은 메시지에 ☆ 표 아이콘을 클릭하면 새로운 연락처를 추가 할 수 있습니다. 사진, 생일, 기타 연락처 정보를 편집하려면이 아이콘을 다시 클릭합니다."

#: website/features/index.html:76
msgid "Attachment Reminder"
msgstr "첨부 알리미"

#: website/features/index.html:78
msgid "The attachment reminder looks for the word attachment (and other words like file types) in the body of your message and reminds you to add an attachment before hitting send."
msgstr "메시지를 작성할 때 본문에 \"첨부\"등의 단어가 입력 될 때 알림 표시 줄을 표시하여 전송하기 전에 필요한 파일을 첨부 할 것을 알려 드립니다."

#: website/features/index.html:86
msgid "Multiple-channel chat"
msgstr "멀티채널 채팅"

#: website/features/index.html:88
msgid ""
"Enjoy real-time conversation with your contacts, right from your favorite messaging application, with multiple supported networks. Thunderbird makes it easy to search through both past conversations"
" and received emails."
msgstr "지원되는 여러 네트워크를 통해 즐겨 찾는 메시징 애플리케이션에서 바로 연락처와 실시간 대화를 즐기세요. Thunderbird를 사용하면 이전 대화와 받은 이메일을 모두 쉽게 검색 할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:109
msgid "Tabbed Email"
msgstr "탭 이메일"

#: website/features/index.html:111
msgid ""
"If you like Firefox’s tabbed browsing, you’re going to love tabbed email. Tabbed email lets you load emails in separate tabs so you can quickly jump between them. Perhaps you’re responding to an "
"email and need to refer back to an earlier email. Tabbed email lets you keep multiple emails open for easy reference."
msgstr "Thunderbird는 Firefox 탭 브라우징처럼 여러 메시지를 개별 탭에 열고 빠르게 전환하여 볼 수 있습니다. 예를 들어, 메시지에 답장을 쓰고있는 도중에 이전에 읽은 메시지에 다시 내용을 확인하고자 할 때,이 탭 기능을 사용하면 여러 메시지를 한 번에 동일한 창에서 열린 상태로 둘 수 있기 때문에 쉽게 볼 수 있습니다."

#: website/features/index.html:114
msgid "When quitting Thunderbird, visible tabs will be saved and will be restored when you open Thunderbird the next time. There is also a Tab menu on the Tab toolbar to help you switch between Tabs."
msgstr "Thunderbird를 종료 할 때 열려있는 탭 상태가 기억되어, 다음 번 시작 시 복원됩니다. 탭 표시 줄의 오른쪽 끝에 열린 탭의 제목을 볼 수있는 드롭 다운 목록도 많은 탭을 열 때 쉽게 전환 할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:127
msgid "Quick Filter Toolbar"
msgstr "빠른 필터 도구 모음"

#: website/features/index.html:129
msgid ""
"The Quick Filter Toolbar lets you filter your email faster. Start typing in words in the Quick Filter search box and the results are displayed instantly. Or you can filter your email by New "
"Messages, Tags, and people in your Address Book. You can also \"Pin\" or save a Filter and use it across multiple folders."
msgstr "빠른 필터 도구 모음은 폴더의 메시지를 빠르게 필터링 할 수 있는 기능입니다. 임의의 검색어를 입력하기 시작하면 즉시 결과가 표시됩니다. 읽지 않은 메시지 태그 발신자가 주소록에 등록되어 있는지 등 조건에서도 추출 할 수 있습니다. 또한 \"핀\"아이콘을 클릭하면 폴더보기를 전환해도 검색을 유지할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:138
msgid "Search Tools"
msgstr "검색 도구"

#: website/features/index.html:140
msgid ""
"The search interface in Thunderbird contains filtering and timeline tools to pinpoint the exact email you’re looking for. Thunderbird also indexes all of your emails and chat conversations to help "
"you search even faster. Your search results are displayed in a tab so you can easily switch back and forth to your search results and other email."
msgstr "Thunderbird의 검색 인터페이스에는 찾고 있는 이메일을 정확히 찾아내는 필터링 및 타임 라인 도구가 포함되어 있습니다. Thunderbird는 또한 모든 이메일과 채팅 대화의 색인을 생성하여 더욱 빠르게 검색 할 수 있습니다. 검색 결과가 탭에 표시되므로 검색 결과 및 기타 이메일로 쉽게 전환 할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:149
msgid "Message Archive"
msgstr "메시지 아카이브"

#: website/features/index.html:151
msgid ""
"If you think you’re going to need an email in the future but want it out of your inbox without deleting it, archive it! Archiving helps you manage your inbox and put your email into the archive "
"folder system."
msgstr "나중에 필요하게 될 것 같은 메시지를 제거하지 않고 받은 편지함에서 지우고 싶은 경우, 아카이브 기능을 활용하면 됩니다. 새 아카이브 폴더에 메시지를 이동하고, 받은 편지함을 정리할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:169
msgid "Large Files Management"
msgstr "대용량 파일 관리"

#: website/features/index.html:171
msgid "Share large files with Thunderbird Filelink!"
msgstr "Thunderbird Filelink로 대용량 파일을 공유하십시오!"

#: website/features/index.html:175
msgid ""
"You can now speed up the transfer of large documents by uploading them to an online storage provider and sharing the link instead of sending the file directly as a message attachment. Improve the "
"speed of sending email and avoid message rejection if the recipient’s server disallows large files. As an added bonus, you’ll also save space in your sent folder and the recipient’s inbox."
msgstr "이제 대용량 문서를 온라인 스토리지 제공 업체에 업로드하고 파일을 메시지 첨부 파일로 직접 보내는 대신 링크를 공유하여 전송 속도를 높일 수 있습니다. 수신자의 서버에서 대용량 파일을 허용하지 않는 경우 이메일 전송 속도를 높이고 메일 거부를 방지합니다. 추가 보너스로 보낸 폴더와 받는 사람의 받은 편지함의 공간도 절약 할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:188
msgid "Thunderbird Look & Feel"
msgstr "디자인 선택"

#: website/features/index.html:190
msgid ""
"Themes allow you to change the look of Thunderbird in an instant. Working on getting to inbox zero at night? Turn on the dark theme to make managing your email easier on the eyes. Thunderbird ships "
"with both light and dark themes, and more are available as add-ons."
msgstr "테마를 사용하면 Thunderbird의 모양을 즉시 변경할 수 있습니다. 밤에 받은 편지함을 사용하려고 하시나요? 어두운 테마를 켜면 이메일을 쉽게 관리 할 수 있습니다. Thunderbird에는 밝은 테마와 어두운 테마가 모두 포함되어 있으며 추가 기능으로 더 많은 것이 제공됩니다."

#: website/features/index.html:199
msgid "Smart Folders"
msgstr "스마트 폴더"

#: website/features/index.html:201
msgid ""
"Smart Folders help you manage multiple email accounts by combining special folders like your Inbox, Sent, or Archive folder. Instead of going to the Inbox for each of your mail accounts, you can see"
" all of your incoming email in one Inbox folder."
msgstr "스마트 폴더 모드에서는 별도의 사서함이 함께 표시되어 여러 개의 이메일 계정을 효율적으로 관리 할 수 있습니다. 예를 들어, 받은 편지함을 선택하면 각 계정을 개별적으로 열지 않고 모든 계정의 새 메시지를 표시 할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:210
msgid "Add-ons Manager"
msgstr "부가 기능 관리자"

#: website/features/index.html:212
msgid ""
"Find and install add-ons directly in Thunderbird. You no longer need to visit the add-ons Web site - instead simply fire up the Add-ons Manager. Not sure which add-on is right for you? Ratings, "
"recommendations, descriptions and pictures of the add-ons in action help you make your selection."
msgstr "부가 기능 관리자를 열기 만하면 Thunderbird에서 직접 확장 기능을 검색하고 설치할 수있게되었습니다.  부가 기능 웹  사이트를 방문 할 필요가 더 이상 없습니다. 어떤 기능을 사용하면 좋을지 모르겠다 때도 사용자의 평가, 추천, 설명, 사진 등을보고 선택할 수 있습니다."

#: website/features/index.html:230
msgid "Robust Privacy"
msgstr "강력한 개인 정보 보호"

#: website/features/index.html:232
msgid "Thunderbird offers support for user privacy and remote image protection. To ensure a user’s privacy, Thunderbird automatically blocks remote images in email messages."
msgstr "Thunderbird는 HTML 메시지에 포함 된 원격 이미지로드를 차단하고 사용자의 개인 정보를 보호합니다."

#: website/features/index.html:241
msgid "Phishing Protection"
msgstr "피싱 경고 기능"

#: website/features/index.html:243
msgid ""
"Thunderbird protects you from email scams which try to trick users into handing over personal and confidential information by indicating when a message is a potential phishing attempt. As a second "
"line of defense, Thunderbird warns you when you click on a link which appears to be taking you to a different Web site than the one indicated by the URL in the message."
msgstr "Thunderbird는 수신 된 메시지에 개인 정보 나 기밀 정보를 속여 취하려는 피싱의 위험성이 의심되는 경우 경고를 표시합니다. 또한 추가 대책으로 메시지에 표시되는 URL과 실제로 열리는 웹 사이트가 다른 의심스러운 링크가 클릭 된 경우에도 브라우저에서 해당 사이트가 열리기 전에 경고를 표시합니다."

#: website/features/index.html:252
msgid "Automated Update"
msgstr "자동 업데이트"

#: website/features/index.html:254
msgid ""
"Thunderbird’s update system checks to see if you’re running the latest version, and notifies you when a security update is available. These security updates are small (usually 200KB - 700KB), giving"
" you only what you need and making the security update quick to download and install. The automated update system provides updates for Thunderbird on Windows, macOS, and Linux in over 40 different "
"languages."
msgstr ""
"Thunderbird 업데이트 시스템은 사용자가 최신 버전을 실행하고 있는지 확인하고 보안 업데이트가 제공 될 때 알려줍니다. 보안 업데이트는 작지만 (일반적으로 200KB - 700KB) 필요한 항목 만 제공하고 보안 업데이트를 다운로드하여 설치하는 작업을 신속하게 수행합니다. 자동 업데이트 시스템은 40  이상의 언어로 Windows, macOS 및"
" Linux에서 Thunderbird에 대한 업데이트를 제공합니다."

#: website/features/index.html:261
msgid "Cutting Out the Junk"
msgstr "학습형 스팸 필터"

#: website/features/index.html:263
msgid ""
"Thunderbird’s popular junk mail tools have been updated to stay ahead of spam. Each email you receive passes through Thunderbird’s leading-edge junk mail filters. Each time you mark messages as "
"spam, Thunderbird \"learns\" and improves its filtering so you can spend more time reading the mail that matters. Thunderbird can also use your mail provider’s spam filters to keep junk mail out of "
"your inbox."
msgstr ""
"이전부터 호평을 받고있는 스팸 방지 기능은 다양한 스팸 수법에 대응할 수 있도록 만들어져 있습니다. 모든 새 메시지는 학습형 스팸 필터로 해석됩니다. 사용자가 스팸 메일의 판정을 할 때마다, 그 내용이 축적되어 자동 판별의 정확도가 향상하기 때문에 더 많은 시간을 중요한 메시지 교환에 할애할 수 있습니다. 공급자와 사내 메일 서버의 스팸 필터를 "
"병용하면받은 편지함에서 스팸 메일이 격감하는 것입니다."

#: website/features/index.html:268
msgid "Open Source"
msgstr "오픈 소스"

#: website/features/index.html:270
msgid ""
"At the heart of Thunderbird is an open source development process driven by thousands of passionate, experienced developers and security experts spread all over the world. Our openness and active "
"community of experts helps to ensure our products are more secure and quickly updated, while also enabling us to take advantage of the best third party security scanning and evaluation tools to "
"further bolster overall security."
msgstr ""
"Thunderbird는 풍부한 경험이 개발자와 보안 전문가가 전세계에서 다수 참가하는 오픈 소스 개발 프로세스에 의해서 유지되고 있습니다. 투명한 환경 속에서 많은 전문가로부터 적극적인 협력을받는 것으로 보다 안전한 제품을 제공 할 수 있고, 만일 문제가보고 된 경우도 신속하게 수정 된 버전을 배포 할 수있는 체제를 갖추고 있습니다. 또한 동시에 뛰어난"
" 타사의 보안 검증 · 평가 도구를 활용하여 전체적인 보안 수준을 향상시키고 있습니다."

#: website/includes/base-resp.html:20 website/includes/base-resp.html:22 website/includes/site-footer.html:5 website/includes/site-footer.html:6 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:107
#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:108
msgid "Thunderbird Vector Wordmark"
msgstr "Thunderbird Vector Wordmark"

#: website/includes/base-resp.html:35
msgid "Features"
msgstr "주요 기능"

#: website/includes/base-resp.html:44 website/includes/site-footer.html:21
msgid "Get Help"
msgstr "도움 받기"

#: website/includes/base-resp.html:50 website/includes/site-footer.html:24
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: website/includes/donate-mailing-list.html:11
msgid "Thunderbird is funded by users like you"
msgstr "Thunderbird는 귀하와 같은 사용자들의 기부로 운영됩니다"

#: website/includes/donate-mailing-list.html:14 website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:17
msgid "Thunderbird is both free and freedom respecting, but we’re also completely funded by donations! Help us sustain the project and continue to improve."
msgstr "Thunderbird는 무료로 자유로운 배포되며, 기부금으로 전적으로 자금을 지원받습니다! 우리가 프로젝트를 유지하고 지속적으로 개선하도록 도와주세요."

#: website/includes/donate-mailing-list.html:26 website/newsletter/index.html:10
msgid "Join our Newsletter"
msgstr "뉴스레터 구독하기"

#: website/includes/donate-mailing-list.html:29
msgid "Keep up with the latest and greatest updates on news, features, events, and previews, and get a sneak peek on the upcoming releases."
msgstr "뉴스, 기능, 이벤트 및 미리보기에 대한 최신 업데이트를 확인하고 다가오는 출시 내역을 살짝 엿볼 수 있습니다."

#: website/includes/donate-modal.html:36
msgid "Pay What You Want"
msgstr "원하는 대로 지불"

#: website/includes/donate-modal.html:40
msgid "Thunderbird is independent, free, and Open Source software sustained by your donations. Help us keep the project alive!"
msgstr "Thunderbird는 사용자의 기부로 유지되는 독립적이고 무료인 오픈 소스 소프트웨어입니다. 프로젝트를 계속 할 수 있도록 도와주세요!"

#: website/includes/donate-modal.html:50
msgid "Donate & Download"
msgstr ""

#: website/includes/donate-modal.html:53
msgid "No Thanks, Download Now!"
msgstr "아니요, 지금 다운로드합니다!"

#: website/includes/donate-modal.html:68
msgid "Secure"
msgstr "보안"

#: website/includes/donate-modal.html:73
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인정보 보호 정책"

#: website/includes/donate-modal.html:78
msgid "Other ways to donate"
msgstr "다른 기부 방법"

#: website/includes/donate-modal.html:83
msgid "FAQ"
msgstr "자주하는 질문"

#: website/includes/download-button.html:39
#, python-format
msgid "Your system doesn't meet the <a href=\"%(url)s\">requirements</a> to run Thunderbird."
msgstr "Thunderbird 설치에 필요한 시스템 <a href=\"%(url)s\">요구 사항</a>을 충족하지 못했습니다."

#: website/includes/download-button.html:42
#, python-format
msgid "Please follow <a href=\"%(url)s\">these instructions</a> to install Thunderbird."
msgstr "Thunderbird <a href=\"%(url)s\">설치 가이드</a>를 참고하세요."

#: website/includes/download-button.html:61 website/includes/site-prefooter.html:81 website/includes/site-prefooter.html:84
msgid "Thunderbird Daily"
msgstr "Thunderbird Daily"

#: website/includes/download-button.html:73
msgid "Systems &amp; Languages"
msgstr "시스템 &amp; 언어선택"

#: website/includes/download-button.html:74
msgid "What’s New"
msgstr "새로운 기능"

#: website/includes/download-button.html:76 website/includes/site-footer.html:81
msgid "Privacy"
msgstr "개인 정보 정책"

#: website/includes/faq.html:7
msgid "What are the ways I can give?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:10
#, python-format
msgid ""
"You can <a href=\"%(donate)s\">donate online</a> securely by credit card or PayPal. Google Pay, Apple Pay, and bank transfers through SEPA, iDEAL and ACH are also available online.<br/> <strong>Give"
" in your local currency!</strong> On <a href=\"%(donate)s\">our online form</a>, use the drop down menu next to the amount. You will be charged in the currency you choose to give with.<br/> "
"<strong>Additionally you can</strong> give offline in USD by <a href=\"%(check)s\">mailing a check or money order</a>.<br/> <strong>Give the gift of your time!</strong> If you would like to learn "
"how to contribute to Thunderbird in other ways such as coding, translating or testing, please visit our <a href=\"%(ways_to_help)s\">Get Involved</a> page."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:26
msgid "How do I cancel or change my recurring gift? Can I change my payment method or my donation frequency?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:29
#, python-format
msgid ""
"Access your donation account settings using the 'Manage My Donation' button on your recent donation confirmation email. There you can change the amount, frequency, payment method and charge date. "
"You can also cancel your recurring donation plan. If you run into any issues you can always <a href=\"%(help)s\">contact us</a>!"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:41
msgid "Does my gift give me access to tech support?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:44
#, python-format
msgid ""
"Anyone can access tech support for Thunderbird by visiting the <a href=\"%(url)s\">support forum</a>. Thunderbird does not provide tech support or enhanced tech support in exchange for financial "
"gifts."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:53
msgid "How can I turn off the donation message on the Thunderbird start page?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:56
#, python-format
msgid "To learn how to customize your start page please visit:<br/><a href=\"%(url)s\">%(url)s</a>"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:64
msgid "Is my gift tax deductible?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:67
msgid ""
"Gifts to Thunderbird are <strong>not tax-deductible as charitable gifts</strong>, but are greatly appreciated. Giving to Thunderbird supports the development of our leading open source cross-"
"platform email and calendaring client, free for business and personal use. Your gift will help ensure it stays that way, and will support future development."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:78
msgid "How can I get a business receipt?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:81
#, python-format
msgid ""
"When you donate via our <a href=\"%(donate)s\">online form</a>, simply check the box 'Donate as an Organization' and include your company name. The receipt you receive to the email address used to "
"make your contribution will include your business information."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:92
msgid "Is my donation secure?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:95
#, python-format
msgid ""
"Yes, we use industry-standard SSL technology to keep your information secure. We partner with Stripe, the industry's established payment processor trusted by some of the world's largest companies. "
"Your sensitive financial information never touches our servers. We send all data directly to Stripe's PCI-compliant servers through SSL. We understand that your privacy is very important. For "
"complete information please refer to the <a href=\"%(privacy)s\">Mozilla Privacy Policy</a>."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:107
msgid "Why do you need my address in order to process a gift?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:110
#, python-format
msgid ""
"We understand that your privacy is very important. We ask for a minimum amount of information required to process credit card payments, including billing addresses. This allows our payment processor"
" to verify your identity, process your payment, and prevent fraudulent charges to your credit card. We keep your information private — if you have questions, please refer to our <a "
"href=\"%(url)s\">Privacy Policy</a>. If you would rather not fill in your information on our online form, you can mail us a <a href=\"%(check)s\">check</a>."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:123
msgid "Are there additional fees on my donation?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:126
msgid ""
"We do not collect any additional fees or taxes. When you donate in your local currency you are not charged a conversion fee by your credit card. Optionally, you can choose to cover our transaction "
"costs on your donation. This is completely voluntary and you may opt in or out using the checkbox on our donation form. Our organization is based in the United States. We encourage donors to "
"research any additional external taxes or fees that may be applied by regulators such as your bank or tax authority."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:138
msgid "What are your transaction costs on donations?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:141
msgid ""
"When you opt to cover our transaction costs, you're covering both our processing and donation platform costs. The costs associated with our robust online donation system allows us to continue "
"scaling sustainably as our supporter-base grows. Our donation platform and payment processor partners reduce internal costs associated with maintaining our own system from scratch. Our partners "
"ensure we can accept a wide range of currencies/payment methods and remain PCI compliant in all of the countries that we accept gifts from. The transaction costs donors may choose to cover are based"
" on an estimate of our overall costs. Due to many factors actual costs may fluctuate."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:154
msgid "Can I give in cryptocurrencies?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:157
msgid "<strong>No.</strong> We are not currently accepting cryptocurrency gifts."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:165
msgid "How will my gift be used?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:168
msgid ""
"Thunderbird is the leading open source cross-platform email and calendaring client, free for business and personal use. Your gift will help ensure it stays that way, and will support future "
"development."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:177
msgid "What is Thunderbird’s relationship to MZLA Technologies Corporation?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:180
msgid "Thunderbird is a project of MZLA Technologies Corporation, which is a wholly owned subsidiary of Mozilla Foundation."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:189
msgid "Doesn’t Thunderbird earn income?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:192
msgid ""
"Currently, the majority of Thunderbird’s revenue comes from generous gifts from users and friends of Thunderbird. Companies and individuals support the development of the product now and in the "
"future."
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:201
msgid "Who can I email directly with questions about giving?"
msgstr ""

#: website/includes/faq.html:204
#, python-format
msgid ""
"If you have a question about giving to Thunderbird, please contact us via <a href=\"%(help)s\">this form</a>. If you need technical support, please head over to <a href=\"%(support)s\">Thunderbird "
"Support</a> for assistance."
msgstr ""

#: website/includes/lang_switcher.html:10
msgid "Page language:"
msgstr "페이지 언어:"

#: website/includes/lang_switcher.html:12
msgid "Other languages:"
msgstr "언어별:"

#: website/includes/lang_switcher.html:30
msgid "Go"
msgstr "이동"

#: website/includes/newsletter-form.html:6
msgid "Your Email"
msgstr "이메일"

#: website/includes/newsletter-form.html:7
msgid "Sign me up!"
msgstr "가입하기!"

#: website/includes/site-footer.html:12
msgid "For Organizations"
msgstr "기업용"

#: website/includes/site-footer.html:18
msgid "Careers"
msgstr "채용 정보"

#: website/includes/site-footer.html:30
msgid "Contact Us"
msgstr "연락처"

#: website/includes/site-footer.html:38 website/newsletter/index.html:33
#, python-format
msgid "Follow %(twitter)s on Twitter"
msgstr ""

#: website/includes/site-footer.html:52 website/newsletter/index.html:47
#, python-format
msgid "Follow %(youtube)s on YouTube"
msgstr ""

#: website/includes/site-footer.html:59 website/newsletter/index.html:54
#, python-format
msgid "Follow %(linkedin)s on LinkedIn"
msgstr ""

#: website/includes/site-footer.html:66 website/newsletter/index.html:61
#, python-format
msgid "Follow %(mastodon)s on Mastodon"
msgstr ""

#: website/includes/site-footer.html:84
msgid "Cookies"
msgstr "쿠키"

#: website/includes/site-footer.html:88
msgid "Legal"
msgstr "법률"

#: website/includes/site-footer.html:92
msgid "Participation Guidelines"
msgstr "참여방법"

#: website/includes/site-footer.html:96
msgid "Report Trademark or Copyright Infringement"
msgstr "상표권 또는 저작권 침해 신고"

#: website/includes/site-footer.html:100
msgid "Report Misuse of Thunderbird Trademark"
msgstr "Thunderbird Trademark의 악용 신고"

#: website/includes/site-footer.html:105
#, python-format
msgid ""
"Thunderbird is now part of\n"
"      <a href=\"%(mzla)s\" class=\"inline-link\">MZLA Technologies Corporation</a>,\n"
"      a wholly owned subsidiary of Mozilla Foundation.\n"
"      Portions of this content are ©1998–%(current_year)s by individual\n"
"      contributors. Content available under\n"
"      a <a href=\"%(url)s\" class=\"inline-link\">Creative Commons license</a>."
msgstr "©1998–%(current_year)s. 콘텐츠의 일부는 개별 mozilla.org 공헌자에게 저작권이 있습니다. 콘텐츠는 <a href=\"%(url)s\">Creative Commons license</a>에 의해 사용할 수 있습니다."

#: website/includes/site-footer.html:116
msgid "Contribute to this site"
msgstr "사이트에 기여하기"

#: website/includes/site-footer.html:119
msgid "Translate this site"
msgstr "이 사이트 번역하기"

#: website/includes/site-prefooter.html:14
msgid "Thunderbird is an open source project, which means anyone can contribute ideas, designs, code, and time helping fellow users."
msgstr "Thunderbird는 누구나 아이디어, 디자인, 코드, 그리고 시간을 들여 다른 사용자를 돕는데 참여할 수 있는 오픈소스 프로젝트입니다."

#: website/includes/site-prefooter.html:17
msgid "Join Us"
msgstr "참여하기"

#: website/includes/site-prefooter.html:20
msgid "Make a Donation"
msgstr "기부하기"

#: website/includes/site-prefooter.html:69
msgid "The Future of Thunderbird"
msgstr "Thunderbird의 미래"

#: website/includes/site-prefooter.html:71
msgid "Experience cutting edge features. Provide feedback to help refine and polish what will be in the final release."
msgstr "최첨단 기능을 경험하세요. 피드백을 주시면 최종 버전을 개선하고 다듬는 데 도움이 됩니다."

#: website/includes/site-prefooter.html:86
msgid "Help us test the newest developments made to Thunderbird every day by using the unstable Daily channel."
msgstr "매일 제공하는 불안정 Daily 채널을 사용하여 Thunderbird에 적용된 최신 개발 사항을 테스트 할 수 있도록 도와주세요."

#: website/includes/site-prefooter.html:90
msgid "WARNING!"
msgstr "경고!"

#: website/includes/site-prefooter.html:92
msgid "Daily is an unstable testing and development platform, make sure you back up important data regularly!"
msgstr "Daily는 불안정한 테스트 및 개발 플랫폼이므로 중요한 데이터를 정기적으로 백업하세요!"

#: website/includes/site-prefooter.html:95
msgid "Download Daily"
msgstr "Daily 개발 버전 다운로드"

#: website/includes/ways-to-give.html:6
msgid "Check (via postal service)"
msgstr ""

#: website/includes/ways-to-give.html:8
#, python-format
msgid ""
"MZLA/Thunderbird is happy to accept your donation <span class=\"%(class)s\">(made payable to “MZLA Technologies Corp”)</span> via check;\n"
"    however please note that we can only accept checks in US dollars drawn on a US bank."
msgstr ""

#: website/includes/ways-to-give.html:17
msgid "Please include your email address on the memo line of your check to help us track and attribute your gift."
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:14
msgid "Contact Name"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:19
msgid "Email"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:23
msgid "Language"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:25
msgid "Please select..."
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:26
msgid "Chinese Simplified"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:27
msgid "Czech"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:28
msgid "Danish"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:29
msgid "Dutch"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:30
msgid "English"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:31
msgid "French"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:32
msgid "German"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:33
msgid "Italian"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:34
msgid "Japanese"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:35
msgid "Other"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:36
msgid "Polish"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:37
msgid "Portuguese"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:38
msgid "Russian"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:39
msgid "Spanish"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:43
msgid "Subject"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:49
msgid "Description"
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:55
#, python-format
msgid ""
"Mozilla will only use your submitted information for purposes of\n"
"            communicating with you about your request. See our <a href=\"%(privacy)s\">privacy\n"
"              policy</a> for further information."
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:69
msgid "reCAPTCHA helps prevent automated form spam."
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:71
msgid ""
"The submit button will be\n"
"                disabled until you complete the CAPTCHA."
msgstr ""

#: website/includes/donor-contact/fa-body.html:76
msgid "Submit"
msgstr ""

#: website/newsletter/index.html:19
msgid ""
"See exciting previews of upcoming features, read the latest desktop Thunderbird and mobile Thunderbird news, and enjoy personalized tips to protect your privacy and maximize your productivity! From "
"the Thunderbird team directly to your inbox."
msgstr ""

#: website/newsletter/index.html:27
msgid "View previous newsletters"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:9
msgid "Experience The Future Of Thunderbird"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:27
#, python-format
msgid ""
"Join the Beta today, and enjoy an exciting preview of the new features and visual enhancements coming to Thunderbird 115 Supernova. You can still run Thunderbird 102 after installing Beta on Windows"
" with no special settings, unless you are using POP mail accounts. See details in the <a href=\"%(beta_kb_url)s\">beta knowledge base</a>."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:31
#, python-format
msgid ""
"Thunderbird Beta is early access software, so please report the rough edges using the Help menu. You can find assistance via “Get Help” and “Share Ideas and Feedback” as well as the <a "
"href=\"%(beta_topicbox_url)s\">Beta Topicbox</a> forum."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:36
msgid "Install now!"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:47
msgid "Finish installing, and start enjoying Thunderbird Beta."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:57
msgid "Learn more about Thunderbird 115 Supernova"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:62 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:63
msgid "Thunderbird 115 Supernova Preview: The New Folder Pane"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:67
msgid ""
"Thunderbird 115 \"Supernova\" will be intuitive and welcoming to new users, while remaining familiar and comfortable for veteran users. See how we're accomplishing that balance with a preview of the"
" new Folder Pane."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:70
msgid "February 14, 2023"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:71
msgid "Continue Reading "
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:75 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:76
msgid "Why We’re Rebuilding The Thunderbird Interface From Scratch"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:80
msgid "\"Why does Thunderbird look so old, and why does it take so long to change?\" Let's answer that burning question with some important history, and a look into the future."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:83
msgid "February 9, 2023"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:84 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:97
msgid "Continue Reading"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:88 website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:89
msgid "Thunderbird Supernova Preview: The New Calendar Design"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:93
msgid ""
"Life gets busy. That's why the new  calendar in Thunderbird Supernova is being designed to look and feel comfortable. It will help you more efficiently sift, sort, and digest all the crucial details"
" of your day."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/beta-appeal/index.html:96
msgid "November 9, 2022"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:17
msgid "Help Keep Thunderbird Alive!"
msgstr "Thunderbird를 살리도록 도와주세요!"

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:27
msgid "<span class=\"block font-light font-4xl\">Help Keep</span> Thunderbird Alive!"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:30
msgid "Did you know that <strong>less than 1%</strong> of Thunderbird users fund all the work we do?"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:33
msgid "<strong>Not too long ago Thunderbird was on the verge of extinction.</strong> It’s because of donations from that small group of users that we are here today!"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:36
msgid "We don’t show advertisements or sell your data and we are completely funded by donations from our community."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:52
msgid "Click here to <strong class=\"block\">Donate!</strong>"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:67
msgid "Help keep <strong class=\"block\">Thunderbird Alive!</strong>"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:76
msgid ""
"<strong>Thunderbird</strong>’s mission is to offer a time and privacy-respecting, customizable communication experience that gives you control of your data and experience. <strong>Free to "
"everyone!</strong>"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:79
msgid ""
"Accomplishing that mission means keeping <strong>Thunderbird</strong> secure, maintaining complex server infrastructure, updating old code, fixing bugs and developing new features. <strong>These "
"activities aren’t cheap</strong> - requiring talented software engineers and robust infrastructure."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:82
msgid "<strong>So today we’re asking you to help us out.</strong> If you get value from using Thunderbird, please consider giving a donation to support it!"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/eoy/index.html:98
msgid "The Thunderbird Team"
msgstr "Thunderbird 팀"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:9
msgid "What’s New in Thunderbird 102"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:16
msgid "Explore the new features and changes in the new release of Thunderbird."
msgstr "Thunderbird의 새로운 기능과 변경 사항을 살펴보십시오."

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:21
msgid ""
"<strong>Thunderbird is completely funded by your donations.</strong> <br> Producing Thunderbird requires software engineers, designers, system administrators and server infrastructure. <strong>Help "
"us keep Thunderbird alive!</strong>"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:46
msgid "Message Header Redesign"
msgstr "메시지 헤더 재설계"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:49
msgid ""
"Thunderbird 102 helps you be more productive with less effort. When reading your email, the redesigned message header allows you to focus on what matters as it highlights important information. It’s"
" also more responsive and easier to navigate. Plus, you can star important messages from the message header itself, and easily convert them into a calendar event or a task."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:61
msgid "New Address Book"
msgstr "새 주소록"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:64
msgid ""
"Thunderbird 102 gives your contacts a serious upgrade! The refreshed design makes it easier to navigate and interact with your contacts, and helps you better understand who you’re communicating "
"with. The new Address Book has compatibility with vCard specs, meaning if your app can export your existing contacts into vCard format, Thunderbird can import them. Each contact card also acts as a "
"launchpad for messaging, email, and event creation."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:82
msgid "New Import/Export Wizard"
msgstr "새 가져오기/내보내기 마법사"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:85
msgid ""
"Thunderbird 102 makes it quick and simple to move your accounts and data around. The new step-by-step wizard provides a guided experience for importing all that data that’s important to you. We’ve "
"also taken extra precautions to ensure that no data is accidentally duplicated in your profile after an import. Moving from Outlook, SeaMonkey, or another Thunderbird installation is easier than "
"ever. No add-ons required!"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:97
msgid "New Spaces Toolbar"
msgstr "새 도구 모음"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:100
msgid ""
"Thunderbird 102 makes navigating the application more intuitive thanks to the new Spaces Toolbar. Move between all of your activities with ease, whether it’s managing email, working with contacts "
"through the awesome new address book, using the calendar and tasks functionality, chat, and even add-ons! If you want to save screen real estate, the Spaces Toolbar can be dismissed, and you can "
"instead navigate the different activities Thunderbird offers with the new Pinned Spaces tab."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:118
msgid "New Matrix Chat Support"
msgstr "새 매트릭스 채팅 지원"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:121
msgid ""
"Thunderbird 102 offers a new way to chat privately and securely with your colleagues, friends, and family. We’ve added support for the open-source, decentralized chat protocol Matrix, and it’s "
"usable right out of the box! (As always, we welcome your feedback since it’s an evolving service.)"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:131 website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:67 website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:81 website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:168
msgid "Other Notable Changes"
msgstr "기타 주목할만한 변경 사항"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:134
msgid "There are many other big changes that make Thunderbird 102 a very large release including:"
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:137
msgid "New Icons and Default Folder Colors"
msgstr "새 아이콘과 기본 폴더 색상"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:138
msgid "Use Thunderbird without an email account (for example, as an RSS reader)"
msgstr "이메일 계정 없이 Thunderbird 사용(예: RSS 리더)"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:139
msgid "Numerous OpenPGP improvements"
msgstr "수많은 OpenPGP 개선 사항"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:140
msgid "CalendarLocal parser converted to javascript"
msgstr "CalendarLocal 파서가 자바스크립트로 변환됨"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:141
msgid "Today Pane calendar UI refresh"
msgstr "오늘 창 캘린더 UI 새로고침"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:142
msgid "POP3 implemented in javascript"
msgstr "자바스크립트로 구현된 POP3"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:143
msgid "Account settings moved to macOS application menu"
msgstr "계정 설정이 macOS 응용 프로그램 메뉴로 이동됨"

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:144
msgid ""
"Plus: Application-wide font size control, Theme fixes, FileLink fixes, Accessibility fixes, improved vCard integration, improved calendar startup performance, Calendar fixes including correct order "
"of week view headers and days for right to left locales."
msgstr ""

#: website/thunderbird/102.0/whatsnew/index.html:147
#, fuzzy, python-format
msgid "You can see details of all our changes in the release notes for <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 102.0 and up</a>."
msgstr "<a href=\"%(release)s\">Thunderbird 91.0 이상</a>의 릴리즈 노트에서 모든 변경 사항에 대한 세부 정보를 볼 수 있습니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:7
msgid "New in Thunderbird 68"
msgstr "Thunderbird 68의 새로운 기능"

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:13
#, python-format
msgid ""
"This article describes some of the major changes visible to users in Thunderbird version 68.0. Full details of all the changes can be found in the <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 68 release "
"notes</a>."
msgstr "이 문서에서는 Thunderbird 버전 68.0에서 사용자에게 표시되는 몇 가지 주요 변경 사항에 대해 설명합니다. 모든 변경 사항에 대한 자세한 내용은 <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 68 출시 노트</a>에서 확인할 수 있습니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:25 website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:135
msgid "Better Dark Theme"
msgstr "더 나은 어두운 테마"

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:28
msgid "The dark theme available in Thunderbird has been enhanced with a dark message thread pane as well as many other small improvements."
msgstr "Thunderbird에서 사용할 수 있는 어두운 테마는 어두운 메시지 스레드 창과 기타 여러 작은 개선 사항으로 향상되었습니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:38
msgid "Filelink Improved"
msgstr "향상된 파일 링크"

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:41
msgid ""
"Filelink attachments that have already been uploaded can now be linked to again instead of having to re-upload them. Also, an account is no longer required to use the default Filelink provider - "
"<strong>WeTransfer</strong>."
msgstr "이미 업로드 된 파일 링크 첨부 파일을 다시 업로드 할 필요 없이 다시 연결할 수 있습니다. 또한 더 이상 기본 파일 링크 제공 업체 인 <strong>WeTransfer</strong>를 사용하는 데 계정이 필요하지 않습니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:44
#, python-format
msgid "Other Filelink providers like Box and Dropbox are not included by default, but can be added by grabbing the <a href=\"%(dropbox)s\">Dropbox</a> and <a href=\"%(box)s\">Box</a> add-ons."
msgstr "Box 및 Dropbox와 같은 다른 파일 링크 공급자는 기본적으로 포함되지 않지만 <a href=\"%(dropbox)s\">Dropbox</a> 및 <a href=\"%(box)s\">Box</a> 부가 기능을 사용할 수 있습니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:52
msgid "Options/Preferences in a Tab"
msgstr "탭의 옵션/ 기본 설정 "

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:55
msgid ""
"Thunderbirdʼs Options/Preferences have been converted from a dialog window to its own dedicated tab. The new Preferences tab provides more space which allows for better organized content and is more"
" consistent with the look and feel of the rest of Thunderbird."
msgstr "Thunderbird의 환경 설정이 대화 창에서 전용 탭으로 변환되었습니다. 새로운 환경 설정 탭은 더 많은 공간을 제공하여 콘텐츠를 더 잘 정리하고 나머지 Thunderbird의 모양과 느낌과 더욱 일치합니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:58
msgid "The new Preferences tab also makes it easier to multi-task without the problem of losing track of where your preferences are when switching between windows."
msgstr "새로운 환경 설정 탭은 또한 창 사이를 전환 할 때 환경 설정이 어디에 있는지 추적하는 문제없이 멀티 태스킹을 쉽게 합니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:70
msgid ""
"There are many other smaller changes that make Thunderbird 68 feel polished and powerful including: a new App Menu UI, an updated To/CC/BCC selector in compose, improved attachment management, full "
"color support across the app, filters can now be set to run periodically, and feed articles now show external attachments as links."
msgstr "Thunderbird 68에는 새로운 앱 메뉴 UI, 작성시 업데이트 된 To/CC/BCC 선택기, 개선 된 첨부 파일 관리, 앱 전체의 풀 컬러 지원, 필터와 같이 세련되고 강력하게 만드는 다른 많은 작은 변경 사항이 있습니다. 주기적으로 실행되며 피드 기사는 이제 외부 첨부 파일을 링크로 표시합니다."

#: website/thunderbird/68.0/whatsnew/index.html:73
#, python-format
msgid "There are many other updates in this release, you can see a list of all of them in the <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 68 release notes</a>."
msgstr "이 릴리즈에는 다른 많은 업데이트가 있으며 <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 68 릴리즈 정보</a>에서 모든 업데이트 목록을 볼 수 있습니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:7
msgid "New in Thunderbird 78"
msgstr "Thunderbird 78의 새로운 기능"

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:13
#, python-format
msgid ""
"This article describes some of the major changes visible to users in Thunderbird version 78. Full details of all the changes can be found in the <a href=\"%(release)s\">Thunderbird release notes "
"from 78.0 and up</a>."
msgstr "이 문서에서는 Thunderbird 버전 78에서 사용자에게 표시되는 몇 가지 주요 변경 사항에 대해 설명합니다. 모든 변경 사항에 대한 자세한 내용은 <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 78 출시 노트</a>에서 확인할 수 있습니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:25
msgid "Dark mode"
msgstr "다크 모드"

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:28
msgid ""
"There is now a dark mode in Thunderbird, making late-night email easier on the eyes. To enable, Thunderbird will use your operating system settings to see if you have enabled dark mode OS-wide."
msgstr "이제 Thunderbird에는 어두운 모드가 있어 밤에 이메일을 쉽게 볼 수 있습니다. 활성화하기 위해 Thunderbird는 운영 체제 설정을 사용하여 OS 전체에서 다크 모드를 활성화했는지 확인합니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:38
msgid "Account Setup & Account Central Updated"
msgstr "계정 설정 및 계정 센터 업데이트"

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:41
msgid ""
"The Account Setup window and the Account Central tab have both been updated. The Account Central tab appears when you do not have an account setup, or when you select an existing account in the "
"folder tree."
msgstr "계정 설정 창과 계정 센터 탭이 모두 업데이트 되었습니다. 계정 설정이 없는 경우 또는 폴더 트리에서 기존 계정을 선택하면 계정 센터 탭이 나타납니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:44
msgid ""
"The layout and dialogues have been improved to make it easier to understand the information displayed and to find relevant settings. The Account Central tab also has new information about the "
"Thunderbird project and displays the version you are using."
msgstr "표시되는 정보를 보다 쉽게 이해하고 관련 설정을 찾을 수 있도록 레이아웃과 대화 상자가 개선되었습니다. Account Central 탭에는 Thunderbird 프로젝트에 대한 새로운 정보가 있으며 사용 중인 버전이 표시됩니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:52
msgid "Redesigned Compose Window"
msgstr "새롭게 디자인 된 작성 창"

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:55
msgid ""
"The compose window has been reworked to make composing a message faster, easier and more straightforward. The compose window now also takes up less space with recipients listed in “pills” instead of"
" an entire line for each address."
msgstr "메시지를 더 빠르고 쉽고 간단하게 작성할 수 있도록 작성 창이 재 작업하였습니다. 편지 쓰기 창은 이제 각 주소에 대한 전체 줄 대신 나열된 수신자와 함께 더 적은 공간을 차지합니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:58
msgid "The redesigned compose window makes it easier to manage many email recipients, and the new intuitive layout helps users to discover its features."
msgstr "새롭게 디자인 된 작성 창을 통해 많은 이메일 수신자를 보다 쉽게 관리 할 수 있으며 새롭고 직관적 인 레이아웃을 통해 사용자가 해당 기능을 발견 할 수 있습니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:69
msgid "End-to-End Encrypted Email Support"
msgstr "종단 간 암호화 된 이메일 지원"

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:72
#, python-format
msgid ""
"End-to-end encryption for email can be used to ensure that only the sender and the recipients of a message can read the contents. Without this protection it is easy for email providers and mass "
"surveillance to read your messages. If you would like to learn more about how end-to-end encryption in Thunderbird works, check out our article: <a href=\"%(encryption)s\">Introduction to End-to-end"
" encryption in Thunderbird</a>."
msgstr ""
"이메일에 대한 종단 간 암호화를 사용하여 메시지를 보낸 사람과 받는 사람 만 내용을 읽을 수 있도록 할 수 있습니다. 이러한 보호 기능이 없으면 이메일 공급자와 대량 감시가 메시지를 쉽게 읽을 수 있습니다. Thunderbird의 종단 간 암호화 작동 방식에 대해 자세히 알아 보려면 다음 문서를 확인하십시오. <a "
"href=\"%(encryption)s\"> Thunderbird의 종단 간 암호화 소개</a> ."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:84
msgid ""
"There are many other big changes that make Thunderbird 78 a very large release including: calendar and tasks are now integrated into Thunderbird, folder icons are now updated and their colors are "
"customizable, the preferences are now searchable, and minimize to tray is now supported on Windows."
msgstr "Thunderbird 78에는 다양한 업데이트 사항이 있습니다. 캘린더 및 작업이 이제 Thunderbird에 통합되고, 폴더 아이콘이 이제 업데이트되며, 색상을 사용자 정의 가능하며, 환경 설정이 이제 검색 가능하며, 이제 윈도 상 트레이로 최소화가 지원됩니다."

#: website/thunderbird/78.0/whatsnew/index.html:87
#, python-format
msgid "You can see details of all our changes in the release notes for <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 78.0 and up</a>."
msgstr "이 릴리즈에는 다른 많은 업데이트가 있으며 <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 78.0 릴리즈 정보</a>에서 모든 업데이트 목록을 볼 수 있습니다."

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:7
msgid "New in Thunderbird 91"
msgstr "Thunderbird 91의 새로운 기능"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:14
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"This article describes some of the major changes visible to users in Thunderbird version 91. Full details of all the changes can be found in the <a href=\"%(release)s\">Thunderbird release notes "
"from 91.0 and up</a>."
msgstr "이 문서에서는 Thunderbird 버전 78에서 사용자에게 표시되는 몇 가지 주요 변경 사항에 대해 설명합니다. 모든 변경 사항에 대한 자세한 내용은 <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 78 출시 노트</a>에서 확인할 수 있습니다."

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:43
#, fuzzy
msgid "New Account Setup"
msgstr "계정 설정 마법사"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:46
msgid ""
"One of the most noticeable changes for Thunderbird 91 is the new account setup wizard. The new wizard not only features a better look, but does auto-discovery of calendars and address books and "
"allows most users to set them up with just a click. After setting up an account, the wizard also points users at additional (optional) things to do – such as adding a signature or setting up end-to-"
"end encryption."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:58
msgid "Attachments & Drag-and-Drop"
msgstr "첨부 파일 및 드래그 앤 드롭"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:61
msgid ""
"The attachments pane has been moved to the bottom of the compose window for better visibility of filenames as well as being able to see many at once. We’ve also added an overlay that appears when "
"you drag-and-drop a file into the compose window asking how you would like to handle the file in that email (such as putting a picture in-line in your message or simply attaching it to the email)."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:79
msgid "UI Density Control"
msgstr "UI 밀도 제어"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:82
msgid ""
"Whether you are using it on a large desktop monitor or a small laptop touchscreen, you may want the icons and text of the interface to be larger and more spread out or very compact. In Thunderbird "
"91, under View -> Density in the menu, you can select the UI density for the entire application. Three options are available: compact (small), normal(medium), and touch(large)."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:98
msgid "Protect Your Privacy"
msgstr "개인 정보 보호"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:101
msgid ""
"Whether it’s work or play, you deserve to have privacy when you are online. A VPN, Virtual Private Network, can help you create a secure, private connection to the internet. So that when you are "
"traveling, connecting to WiFi, or simply want more online security - you know that your information is protected from prying eyes."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:104
msgid "Learn More"
msgstr "더 알아보기"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:120
msgid "Calendar Improvements"
msgstr "캘린더 개선 사항"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:123
msgid ""
"Managing multiple calendars has been made easier with the calendar sidebar improvements in this release. There is a quick enable button for disabled calendars, a lock indicator for read-only "
"calendars, and a show/hide icon for easily toggling what calendars are visible. Outside the sidebar, there are now better color accents to highlight the current day in the calendar."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:138
msgid ""
"Thunderbird’s Dark Theme got even better in this release. In the past some windows and dialogues looked a bit out of place if you had Thunderbird’s dark theme selected. Now almost every dialogue and"
" window in Thunderbird is fully styled to respect the user’s color scheme preferences."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:155
msgid "PDF Viewer"
msgstr "PDF 뷰어"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:158
msgid ""
"Thunderbird now has a built-in PDF viewer, which means you can read and even do some editing on PDFs sent to you as attachments. You can do all this without ever leaving Thunderbird, allowing you to"
" return to your inbox without missing a beat."
msgstr ""

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:171
msgid "There are many other big changes that make Thunderbird 91 a very large release including:"
msgstr "Thunderbird 91은 다음을 포함하여 매우 큰 릴리스가 되었습니다:"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:174
msgid "Native support for macOS devices built with Apple Silicon CPU"
msgstr "Apple Silicon CPU로 구축된 MacOS 장치에 대한 기본 지원"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:175
msgid "CardDAV Address Book Support (and CardDAV auto-detection support)"
msgstr "CardDAV 주소록 지원(및 CardDAV 자동 탐지 지원)"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:176
msgid "Printing UI updated"
msgstr "인쇄 UI 업데이트됨"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:177
msgid "Ability to change order of accounts in UI"
msgstr "UI에서 계정 순서 변경 가능"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:178
msgid "Registers to handle .ics files, letting you preview and import events to the calendar by double clicking the file"
msgstr ".ics 파일을 처리하기 위해 등록합니다. 파일을 두 번 클릭하여 이벤트를 미리 보고 달력으로 가져올 수 있습니다"

#: website/thunderbird/91.0/whatsnew/index.html:181
#, python-format
msgid "You can see details of all our changes in the release notes for <a href=\"%(release)s\">Thunderbird 91.0 and up</a>."
msgstr "<a href=\"%(release)s\">Thunderbird 91.0 이상</a>의 릴리즈 노트에서 모든 변경 사항에 대한 세부 정보를 볼 수 있습니다."

#: website/thunderbird/all/index.html:10
msgid "Download Thunderbird in your language"
msgstr "사용하는 언어로 Thunderbird 다운로드"

#: website/thunderbird/all/index.html:14 website/thunderbird/beta/all/index.html:14
msgid "Be one of the first to try the newest features in Thunderbird. By giving us your feedback, you’ll help us to refine the features that will be included in the final version."
msgstr "Thunderbird의 최신 기능을 가장 먼저 사용해 보세요. 보내주신 의견은 최종 버전에 포함될 기능을 개선하는 데 도움이 됩니다."

#: website/thunderbird/all/index.html:16 website/thunderbird/beta/all/index.html:16
msgid "Get the award-winning email application from Mozilla. Import your existing mail and enjoy our new features like tabbed email and advanced search."
msgstr "수상 경력에 빛나는 Mozilla의 이메일 애플리케이션을 설치하세요. 기존 이메일을 가져와 탭으로 관리하는 이메일이나 고급 검색과 같은 새로운 기능을 즐기시길 바랍니다."

#: website/thunderbird/all/index.html:35 website/thunderbird/beta/all/index.html:35
msgid "Check the system requirements"
msgstr "시스템 요구사항 확인"

#: website/thunderbird/all/index.html:38 website/thunderbird/beta/all/index.html:38
msgid "Release notes"
msgstr "출시 안내"

#: website/thunderbird/all/index.html:41
msgid "All Releases"
msgstr "전체 출시 현황"

#: website/thunderbird/all/index.html:55
msgid "Fully localized versions"
msgstr "완전히 현지화된 버전"

#: website/thunderbird/all/index.html:57 website/thunderbird/beta/all/index.html:53
msgid "Choose your Language and Operating System"
msgstr "사용자 언어와 운영 체제를 선택하십시오"

#: website/thunderbird/beta/all/index.html:10
msgid "Download Beta in your language"
msgstr "사용중인 언어로 베타 다운로드"

#: website/thunderbird/beta/all/index.html:51
msgid "Fully localized beta versions"
msgstr "언어별 베타 버전"

#: website/thunderbird/releases/index.html:7
msgid "Thunderbird Release Notes"
msgstr "Thunderbird 출시 정보"

#: website/thunderbird/releases/index.html:8 website/thunderbird/releases/index.html:23
msgid "Release notes for each version of Thunderbird."
msgstr "각 버전의 Thunderbird 출시 기록"

#: website/thunderbird/releases/index.html:14
msgid "Thunderbird release notes are specific to each version of the application. Select your version from the list below to see the release notes for it."
msgstr "Thunderbird 출시 기록은 특정 버전의 애플리케이션에만 해당됩니다. 사용하고 계신 버전을 목록에서 찾아 출시 기록을 확인하세요."

#, python-format
#~ msgid "<a href=\"%(url)s\" class=\"inline-link text-blue\">%(country)s</a> %(title)s, thanks to %(authors)s"
#~ msgstr "<a href=\"%(url)s\" class=\"inline-link text-blue\">%(country)s</a> %(title)s, %(authors)s에 감사를"

#~ msgid "Contributing a Holiday Calendar"
#~ msgstr "공휴일 캘린더 제공"

#~ msgid "If you would like to send us your calendar files, please follow these steps:"
#~ msgstr "캘린더 파일을 보내려면 다음 단계를 따르십시오:"

#~ msgid "Create a new local calendar, e.g. <i>\"$Country$ Holidays\"</i>."
#~ msgstr "새 지역 캘린더를 만드십시오, e.g. <i>\"$Country$ Holidays\"</i>."

#~ msgid "Create the different holidays of your country in this local calendar."
#~ msgstr "이 지역 달력에 국가의 여러 공휴일들을 생성하십시오. "

#~ msgid "Right-click on this calendar and choose \"Export Calendar\". Please use the iCalendar (ics) format."
#~ msgstr "이 캘린더를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하고 \"캘린더 내보내기\"를 선택합니다. iCalendar (ics) 형식을 사용하세요."

#, python-format
#~ msgid "Create a Pull Request or file an Issue on the <a href=\"%(contribute_url)s\">website repository</a> and attach your holiday file."
#~ msgstr "Pull Request를 생성하거나 <a href=\"%(contribute_url)s\"> 웹 사이트 저장소 </a>에 이슈를 제출하고 휴일 파일을 첨부하세요."

#~ msgid "Lightning Calendar screenshot"
#~ msgstr "Lightning Calendar 스크린샷"

#~ msgid "Lightning Calendar"
#~ msgstr "Lightning Calendar"

#~ msgid "Need help with Lightning?"
#~ msgstr "도움이 필요하신가요?"

#~ msgid "Add your nation’s holidays to Lightning!"
#~ msgstr "Lightning 에 국가 공휴일을 추가하십시오!"

#, python-format
#~ msgid ""
#~ "We’ve got some holiday calendar files available for download. You can either download and then import them into Lightning or you can just subscribe to these calendars by copying their URL and then "
#~ "adding them as new remote calendar files. More information on installing a holiday calendar can be found in the <a href=\"%s\">Adding a holiday calendar article</a>."
#~ msgstr "다운로드 할 수 있는 공휴일 캘린더 파일이 있습니다. 다운로드 한 다음 Lightning으로 가져 오거나 해당 URL을 복사 한 다음 새 원격 달력 파일로 추가하여 이러한 달력을 구독 할 수 있습니다. 공휴일 캘린더 설치에 대한 자세한 내용은 <a href=\"%s\">공휴일 캘린더 추가 도움말</a>에서 확인할 수 있습니다."

#~ msgid "Your download should begin automatically. Didn’t work? Try the button below!"
#~ msgstr "다운로드가 자동으로 시작됩니다. 작동하지 않나요? 하단 버튼을 눌러주세요!"

#~ msgid ""
#~ "There is a passionate team of volunteers involved in developing Thunderbird and assisting its users who would welcome your involvement. Check out our <a href=\"%(volunteer)s\">Get Involved page</a> "
#~ "to learn how you can participate on the Thunderbird team. We also have paid staff working full-time on Thunderbird, <a href=\"%(donate)s\">funded by donations</a> from our users. If you’re curious "
#~ "about who is working on Thunderbird, check out the <a href=\"%(core_team)s\">list of our core contributors</a>."
#~ msgstr ""
#~ "Thunderbird를 개발하고 사용자를 도우며 참여를 희망하는 사람을 환영하는 열정적인 자원봉사 팀이 있습니다. <a href=\"%(volunteer)s\">참여하기 페이지</a>에 방문하여 Thunderbird 팀에 어떻게 참여할 수 있는지 확인하세요. 우리는 사용자가 <a href=\"%(donate)s\">지원한 자금</a>으로 "
#~ "Thunderbird를 개발하는 정규직 개발자도 채용하였습니다. Thunderbird를 누가 개발하는지 궁금하시다면, <a href=\"%(core_team)s\">핵심 기여자 명단</a>을 확인하세요."
